[毒撚聖誕出遊]黃山+蘇州+上海

上年聖誕拎咗3日假, 頭尾加埋8日
原本打算去九寨溝睇雪景
Plan 之前問咗一個之前雲南識嘅四川囡囡, 了解下當地嘅情況
原來入面D設施因為地震仲維修緊
今年先會重開
唯有下之再去過

即刻轉計劃
查一查強國遼闊嘅版圖
最後揀咗----黃山
但黃山無理由行到8日
決定一路向東
去蘇州睇下園林, 上海食下生煎

行程:
Day 1: 高鐵, 深圳北->黃山北 (9 個鐘),
飛機唔啱時間, 唯有試下新中國四大發明
Day 2: 徒步登山, 山上訓一晚, 睇日落
Day 3: 睇日出, 落山去宏村
Day 4: 宏村半日遊, 坐通宵火車去蘇州
Day 5: 蘇州園林
Day 6: 蘇州博物館, 下晝去上海
Day 7: 豫園+城隍廟
Day 8: 閃人返香港

完?

<<Day 1>>

去黃山嘅高鐵每日得一班, 由深圳北開出
開車時間係08:54
第一日搭咗最早嘅地鐵
太陽都未出嚟

經落馬州過關再轉深圳地鐵
宜家過強國關口要過兩次, 好戇鳩

深圳北高鐵站, 係幾大嘅

早到咗, 未夠鐘上車
行下D便利店睇下有咩食
強國好興D自熱飯
本身買咗個面飽&乾糧係車度食, 廢事買了

準時開車, GoGoGo

9 個鐘高鐵真係悶到抽筋
因為中間有成十個站會停
隔離左右嘅人轉咗四, 五次
就好似人生咁
一路走來你會遇到唔同嘅人
有緣嘅可能成為朋友
冇緣嘅大家就好似流星般閃過

望返張圖已經唔記得去到邊
見到D茶樹般的植物, 好似距離終點不遠矣

成程車無咩點訓
因為隔離落車實拍醒你

最後陪到我去黃山站嘅係前面一對母子

張圖係偷拍佢地食飯
個飯盒係車上面買, 幾好餸咁
好似要$50

正評

9 個鐘話咁快就過
終於到黃山北站
一出站, 即刻feel 到好撚凍,
無記錯係11度

個站好冷清...

黃昏...個天好清, 預計到之後上山有機會睇到星

落車即刻狗衝去隔離買去蘇州嘅火車飛
跟住搭去黃山山腳的小鎮---湯口

落車之後發覺...屌...唔撚對路
個車站距離我book 咗嘅青旅2km
屌咗出聲

基於淡季, 除咗同一班車嘅人之外
周圍人都唔多個
就連一部的士都無...
心諗, 唔撚係要背住個大背囊行兩公里掛

依個時候要擺脫毒撚性格
厚住面皮問同車D人去邊度住
希望有人係去差唔多嘅位置, 可以"滴滴打車"

皇天不負有心人
問到一對夫婦係去差唔多嘅位置
佢地call 車兜埋我
最後仲唔收我錢

青旅, 45人仔一晚, 六人房

條街着曬燈, 都幾靚

中國嘅青旅, 梗係唔少得有一面國旗啦屌

大堂

好多青旅都有自己嘅酒吧

我嘅初戀呀!!! (無飲到)

住六人房, 連埋小弟一共有三條友
識咗個寧波嘅大學生
第二日一齊上山

另外仲有條友, 條友勁撚臭
屌佢老尾

一早起身見到個景真係屌咗出聲

跟手去買個靚早餐先
正所謂一日之計在於晨
一晨之計在於食
買咗2個葡撻 + 件多士
味道還可以, 最起碼係熱

行三百米去車站, 搭去山腳買飛

今年港澳台嘅手足免門票
慳返$150 蚊
就咁買票其實都幾甘
去強國旅行最大開支就係門票

Live

"五嶽歸來不看山, 黃山歸來不看嶽"
在未去黃山之前，遊覽過中國最有特點的五座山－－東嶽泰山、西嶽華山、中嶽嵩山、南嶽恒山、北嶽衡山之後，天下所有的山都不必遊覽了；可是，如果先遊覽了黃山，那麼連五嶽也不必去看了，由此可見黃山的獨特和壯美。

註釋鳴謝: yahoo! 知識

前人對黃山嘅評價有幾高, 大家都估到

上山多數行兩條路
1. 前山---慈光閣
2. 後山---雲谷寺

兩條路都有纜車, 亦可以徒步上山

咁難得來到, 無理由唔挑戰徒步上山呀嘛
寧波仔推薦從後山出發, 因為樓梯無前山咁斜

正式開始

途中有好多挑夫
佢地係山上D酒店請返黎運物資上山
你可能會問點解唔用纜車運??
好簡單: 哪有錢, 你老母!!

多口問咗個挑夫佢地擔野有幾重
最重個D有成100 kg
另外, 佢地有一碌竹係用黎攰個陣頂住D 貨

係呀, 去之前上網睇以為鳩up
去到真係免費

聽講成個黃山周圍有幾條A嘅景點都有半價/ 免費

上網睇到十二月中黃山落雪
所以今次其中一樣想睇嘅就係白茫茫嘅黃山

可惜, 去到個陣D雪已經溶咗9成

錯有錯着, 撞正黃山大天晴
當地人話, 我去個兩日嘅天氣係唔正常
一年無幾多日係萬里無雲

其實, D雪溶曬有一個好處
就係上山嘅樓梯無咁滑
如果結曬冰, 實仆撚死

第1個景點---仙人翻桌
好似用咗廿分鐘行到上去, 詳細用咗幾耐已經唔記得曬

又真係有D似喎

雖然D雪溶得7788
途中都有少少積雪

沿途有D小水池, 完全結曬冰

天狗望月, 望來望去都唔知邊係

黃山四絕
奇松、怪石、雲海, 溫泉

真係好多奇形怪狀嘅石同松樹
雖然唔係好識欣賞
但成個畫面真係幾靚

後山嘅景色無疑係比前山遜色
睇唔到黃山光禿禿嘅一面

繼續行
攰到仆街, 出撚曬汗
原本着咗五件衫
行咗三個字已經除咗兩件

寧波仔

好多雪

究竟行咗幾多級, 小弟已經唔記得
我只係知道, 做人做事, 好多野要一氣呵成, 一鼓作氣
抖只係拖延, 幾攰都要頂硬上
一條咁嘅樓梯仔會難到我咩

唔好意思, 真係好撚攰
背住6kg 嘅野
係途中一個亭抖咗陣, 食件餅, 飲啖水

采秀亭

望返落去, 唔知行咗幾多級
依個時候啍起我嘅飲歌

//長路漫漫是如何走過
寧願讓樂極忘形的我
離時代遠遠
沒人間煙火
毫無代價唱最幸福的歌//

路兩邊嘅樹一早落曬葉, 有少少荒蕪
唯獨D松樹仍然好綠

一片片嘅松海

Lm

黃山好想去 但又唔想自己去

幾年前聖誕
一起身成個山白哂

去啦, 其實去到山腳D酒店就可以搵人一齊上山
唔會怕悶親

樓上巴打D雪景好靚
應該凍好多

行咗90分鐘左右, 去到一個比較大嘅area
類似半山一個休憩位
中間睇過D咩景點都唔係好記得
睇返D相又無影個牌

休息咗一陣, 繼續行
後山嘅景色始於差少少
山上積雪比較多

成個水池結曬冰
可以想像到有幾凍
就好似毒撚個心咁, 好撚凍呀

依棵松樹個形態幾靚, 所以影低咗

山上面有D出名嘅松樹
除咗大家都聽過嘅迎客松之外
依棵叫竪琴松
顧名思義似一部竪琴

之前講過, 今次去黃山依兩日係大天晴
黃山嘅天氣係變幻莫測
正因為咁, 依個就係佢嘅吸引之處
唔同嘅天氣你會睇到黃山唔同嘅一面
如果濕度高, 好大機會睇到雲海

今次睇到黃山最清晰嘅一面
你條毒撚無得遮遮掩掩喇
show 你全相嚟見我

繼續行
下一個地方---始信峰
黃山其中一個比較高嘅出峰
離開後山, 前山景觀開始靚
山..石..樹..互相交疊

一望無際

望到山上其中一間酒店--北海賓館
其實每間酒店附近都有2~3個景點
視乎你想係邊度睇日出日落

天氣太好

巴打係咪12月出post嗰個約人一齊去

因為無影到D名牌
睇返D相都唔係好記得去到邊個地方
所以貼多相就算

猴子觀海

大頭相, 好撚慘, 成個毒撚咁
個面形真係有D似

落返嚟嘅時候竟然見到一隻松鼠
好得意

yes, 開過post

寧波仔, 型到核爆

一路走來數不盡嘅石級
有咩難到我
嚟一個wide shot, 好撚靚呀屌

大地在我腳下

好撚攰, 係時候食lunch
係山腳買咗一個自熱飯盒
分別有一盒白飯, 一包餸
一袋水 & 一包化學品 (遇水發熱)
化學品在底, 跟住加水

好撚戇鳩, 盒飯無整開張膠紙
D蒸汽入唔到盒飯度
最後盒飯係生, 唔撚熱
唉, 好撚白痴
要捱餅乾

好靚

簡單食咗D野
抖咗陣
原來只係2點鬆D
我地行得咁撚快

出發去光明頂---黃山第二高峰
前後山嘅分界線
亦係黃山最出名睇日出&日落嘅地方

光明頂有一個天文台嘅氣象站

山頂嘅景觀相當開揚

松樹again

由於時間尚早, 無理由戇鳩鳩等幾粒鐘睇日落
去白雲賓館check in 先

上網睇白雲賓館距離光明頂500m , 以為好撚近
屌你老母全部都係石級

唔知點解咁撚醒唔book 光明頂賓館
反而book 白雲
btw 寧波仔都係book 白雲賓館, 真係好巧

白雲賓館都幾撚多人
附上接待處姐姐一張

今次係8人房
去到個陣已經有三條友
計埋我地暫時5個

放低個袋, 幫部相機換舊後備電
拎埋枝三腳架
再次上返光明頂

日落時間好似係6點左右

淡季嘅好處係人少
即使你5點半先上到去都大把靚位

//多經典的歌后 一霎眼已走
纏綿著青蔥的山丘 轉眼變蟻丘//

//愛侶愛到一個地步便另覓安慰
枉當初苦苦送禮 最艷的花卉 最後化爛泥//

//夕陽無限好 天色已黃昏
本想去憑愛 去換最燦爛一生
想不到長吻 帶來更永恆傷感//
唉!!!

//偷走的青春一天天變老
只可追憶到 想追追不到//

睇返D相, 就諗起個ex, 唉
//好風景多的是 夕陽平常事
然而每天眼見的 永遠不相似//

睇完日落
寧波仔話去光明頂賓館食自助餐
盛惠$120 一位
如果係我一條友, 我實返酒店食杯面算
係山上面, 食自助餐係相對化算嘅選擇
因為單點餸的話, D餸最平要$80
所以9成人都係食自助餐

食飽飯, 係大堂坐咗一陣
等睇星

好撚多星
成世仔第一次睇到咁多
即刻set 好三腳架
捕捉最美一面

係個波3點鐘方向,
有三粒成一直線, 相當光的星
就係獵戶座

一路影相, 識咗個廣東朋友
係佢教小弟點樣影星
感謝感謝

其實個天係有好多星
但人嘅肉眼根本睇唔到
所以先要用相機幫手

btw 太陽落山之後真係好撚凍
隻腳係結咗冰咁
影到9點零就返白雲

依張係喺酒店陽台影

返到房
又多咗個外國人

雖然只係九點零鐘
但有兩條友已經訓緊
無計啦, 第二朝要5點起身睇日出

5點準時醒了
上光明頂睇日出

晨光初現

日夜分明

光明已見

旭日東升

普照大地
新一天又開始
巴打們, 時間過好快
青春有限, 有好多野後生唔做, 唔通等退休先做??!!
到你60個陣, 你仲有冇精力爬上黃山??!!

日出過後
寧波仔要趕車返寧波
跟他交換了V7 和握手道別

餘下的路, 自己行吧
反正一開始都係自己一個嚟
有什麼好怕喎

離開光明頂, 向鰲魚峰出發

望返上光明頂

原來一線天係下面, 我行咗上面

山下面有一個小水庫

正所謂"落山容易上山難"
好戲在後頭

成條路都係沿山建造

怪石, 似D咩, 自己幻想吧

前山真係靚好多

打大佬--百步雲梯
真係好撚斜...淆底

落山過程中, 聽到好熟悉嘅廣東話
原來係"四個小生去旅行"
4個來自廣州嘅退休啊伯
係互相幫手影相嘅過程中
建立咗一份友誼

附上鬼妹一張
鬼妹: 帥哥, 可以幫我們伯個照嗎? (google translate )
me: sure
鬼妹: 些些
me: you're welcome

繼續post 相

行完條雲梯, 索撚曬氣

向迎客松出發
黎到黃山一定要一睹風采

途中有舊怪石
其實叫海豚石....
毒撚成日FF 都幻想唔到啦屌

廢是曬電
影返黃山個靚仔樣先

棵樹隔離D石刻咗好多字
"一覽眾山小" 係其中之一
依幾個字足以反映黃山名氣在五岳之上

迎客松係前山上黎第一個景點, 所以都幾多人

迎客松!!!
就係咁

上山面有幾條鐵鏈俾D人掛同心鎖
小弟都整咗個俾條女
可惜返到香港無幾耐就俾人飛咗
唉....

Life must go on...
行過好漢坡, 人生收獲多

做一條好漢

支持

黃山會唔會行得好辛苦？

幾辛苦
我嘅例子就係背住6kg 野
中間抖咗十幾次
你亦可以選擇放低D野係青旅
落山拎返

lm

咁起香港練多幾年行山先去

落雪行條雲梯咪死撚緊?

回覆樓上巴打
落雪可以係當地買防滑鞋底
有雪就唔太驚嘅
如果結冰就GG

夜D再更新

有無第二條路落山，覺得結曬冰靚好多

五年前我都係一樣噶行程 不過我係飛去黃山

時間唔啱, 唯有坐高鐵

整多張百步雲梯
無數到有幾多步

迎客松附近有好多鐵鏈俾人掛同心鎖
掛到滿曬, 陽光下都幾靚
我都刻咗條俾(前)女朋友
唉
人與人之間嘅關係就係咁脆弱

隔離有個展覽
睇下人地嘅作品
如果有機會再黎, 希望睇到雲海

最後.....
坐纜車落山
898

從車廂影出去, 一樣係咁震撼
大自然嘅鬼斧神工

下一站--宏村
將會與上山認識的四個小生繼續旅程

四個來自廣州的小生原來係自駕遊
佢本最初行程係去千島湖
因為當中有兩個未去過宏村
所以臨時改變行程, 去宏村住一晚

小弟有幸坐順風車

宏村距離黃山40km 左右
係山腳車站直接有車去, 無記錯一個鐘一班, 唔算密

途中, 我地搵咗一間农家菜醫肚
走地G, 山豬(不過無影到, 好撚好食)
出旅咁多日, 最好食係今餐

其實沿途景色都唔錯
依類山區地方, 強國要幾多有幾多

講返今次嘅地點---宏村
佢係一條徽州文化嘅古村落
入面有書院, 祠堂, 大宅, 魚塘

btw 今次去宏村門票又係半價
又慳返幾十蚊

明天繼續
多謝正評嘅巴打

好正睇到好想去

好多回憶啊呢個post
我係2015年8月去黃山 不過纜車上 徒步落
個陣有上天都峰 上去啲樓梯斜過百步雲梯 仲要好窄
諗番都覺得自己傻傻地 揹住10kg由後山行去前山再落山 平時又無做開運動 攞住支手杖係咁行 又真係俾我做到 青春啊

強國有好多地方值得一去

冬季封咗天都峰, 無機會上

行上去個陣真係好攰, 望到個view 就覺得值得

岩啊 真係好壯觀
夏季去多次

去多次嘅話希望睇到雲海
順便行埋西海
皆因冬天西海成個景區封咗, 好可惜

上回講到宏村!!
雖然係一條古村落
其實已經相當商業化
入面有一半屋改咗做旅店, 青旅
有四分一就係商鋪

去到停車場, 俾入面酒店D人圍撚住
sell 佢地間酒店有幾平有幾好

我唔係住依間, 純粹覺得個對聯幾正

小弟住依間, 環境唔錯吧

放低行李, 拎埋相機出去行一轉, 影下相
宏村最出名嘅地方--月沼

聽個啊叔講, 月沼收集嘅係居民嘅生活用水
但唔知點解可以咁清

個倒影

村入面其中一個大祠堂

一條咁大嘅村, 總有幾條手信街
黃山最出名係茶葉---黃山毛峰
茶依樣野, 離開咗佢出產嘅地方就無咁好飲
因為水質唔同咗, 沖出黎自然無咗佢嘅特色
btw 多謝其中一個小生講俾我知, 長知識了

勤學
提醒自己要勤力D, 唔好偷懶

...

村外一個小社區
個倒影好靚, 其實D水好污糟

南湖, 應該係以前用黎養魚

夕陽西下, 又一日了

影得好靚, 讚下自己先

入黑嘅宏村好靜, 可能同淡季有關

返到民宿, 着曬燈都幾靚

四個小生一早book 咗枱, 點埋菜
開飯
個青菜叫馬蘭, 係當地普遍嘅菜 (食第三次)
粟子燘雞, D粟子甜到好似食糖咁, 好好食
今餐飯每人$50蚊, 不過無Lunch 個餐咁好食

班啊伯連酒都帶埋出黎
不過酒唔啱小弟, 我都係鍾意咖啡多D

食完飯, 無理由唔出月沼影夜景

夜晚嘅月沼更靜更清

我知 一雙手 只要握成拳頭 能捱下去
哪怕我 面容極蒼白 拒絕疲累
追 追不到 也得追

失去了, 追也追不回...人...時間...感情

握緊 or 鬆開, 自己決定吧
畢竟你的人生由你話事

掛曬燈籠, 幾靚

行出南湖
今次旅程學到唔少攝影技術

好撚凍, 返去沖涼訓覺

Same! 我去個陣都係萬里晴空 睇唔到雲海...
冬天都封幾多野下

宏村又係上年聖誕去，啲白屋影出黎好靚

用咩相機影？

sony A5100

更新一下先

個晚同其中兩個啊叔同房
聽佢地話要訓到自然醒
心諗, 今次終於可以訓晏D
屌, 佢地嘅自然醒係0600.............

佢地一早就離開宏村, 開車去千島湖
小弟會係宏村留多陣, 下晝先走
同佢地合照了, 交換了v7
佢地話第日上廣州玩記得探佢地, 仲話帶我食乳鴿

一個人去旅行開頭感覺係孤單D
但旅途中會遇到唔同嘅人, 為整個旅程添加點點色彩
係度再次多謝佢地嘅順風車
wish them all the best

清晨的月沼

食個早餐先, 咁啱又撞返佢地, 咁就一齊食lo

食完之後\, 出發去附近另一條古村---盧村
主要係睇下入面嘅木雕樓

盧村距離宏村1.5km 左右
出咗宏村諗搵部三輪車坐下
條友開價10蚊...係強國一定要講價
壓佢一半先---$5
條友唔順灘...diu

講價失敗
唯有行路
$10 蚊都唔撚俾你賺
1.5km 幾個字就行到, 輕鬆

強國有咩景點係唔收錢??
答案係: 無
盧村門口有一個售票處, 入門票盛惠$60, 好似係
睬你都戇鳩
直行直過, 頭也不回

盧村商業氣息無宏村咁濃
而且仲係好多人住緊
旅客只係宏村千分之一
居民數目比較多, 好多老人家

題外話講下徽式建築物
其中一個特色係牆身比屋頂還要高
作用係防火
如果隔離屋着火, 高嘅牆身可以防止D 火繞過牆燒入去
鳴謝其中一個啊叔分享俾我知, 又長知識了

盧村其實無咩睇
今次主要係睇下木雕樓嘅盧山真面目

搵咗好耐都搵唔到
以為人地間屋係, 入撚咗去
好彩人地唔介意, 仲俾影相

好多時候, 遇到唔識唔知嘅野
不妨開口問下人, 好多人樂意幫你
把口就係咁用, 唔係要黎做咩

木雕樓得返一個啊婆守門口
D仔女出曬去打工
見啊婆咁孤單, 我梗係要同佢吹下水啦

D雕刻好仔細

D 雕刻嘅人樣個個唔同
講緊咩故事我就唔太識喇
仔細睇D人嘅面無咗,
啊婆講返
原因係當年文化大革命俾人剷走曬

但總有漏網之魚
下圖係姜太公釣魚, 願者上釣

依幅又係無俾人剷走
啊婆指曬完整個D俾我睇

以前d 人真係整得好靚好仔細

留名

打緊閪工, 好撚忙
今日繼續

係木雕樓留咗差唔多半粒鐘,
大部時間都係同啊婆吹水
個庭園有隻貓咪
好肥好懶

閃人返宏村

好多煙...
當地人會燒一種草, 作用係趕走害蟲
好撚臭

返到宏村12點, 買咗3點去屯溪嘅巴士
趁仲有時間, 行下宏村

遇見徽情...失去愛情...

個月沼真係謀殺咗我好多菲林
清過鏡

行到肚餓, 搵野食下先
第一樣: 毛豆腐...
十蚊4舊, 3 蚊一舊...
個女店主係咁水鳩我買4舊
我梗係食一舊試下先啦屌
食後感: 好"梅"..唔似豆腐, 味道正常但唔會食多舊

第二樣: 炸番薯餅
好甜, 好脆...成10蚊舊

1430...離開宏村
時間過得好快, 成個旅程過咗一半了
好幸運遇到寧波仔同4個小生
頭一半唔使孤伶伶自己玩

話咁快就到咗屯溪
落車個陣又聽到廣東話
上前搭訕原來係香港巴打
佢今次又係一條友黎黃山玩

依個地方無野行, 最出名係條老街...
得罪講句, 條老街可以唔使黎
賣D野一式一樣
相機我都廢事拎出黎

火車8點先開...
同香港巴打一齊食飯
78人仔5個餸 用美團買
最後食唔曬, 唉, 有D浪費

安徽菜味道比較濃, 唔係好啱小弟口味
不過人一世勿一世, 咩都要試下

食完同巴打say goodbye,
佢10點機, 有排等

黃山有兩個火車站
一個係黃山北站, 坐高鐵
一個係黃山站, 坐綠色舊火車
巴絲打買飛記得唔好去錯地方

閉起雙眼我最掛念誰 眼晴張開身邊竟是誰
感激車站裡 尚有月台曾讓我們滿足到落淚
擁不擁有也會記住誰 快不快樂有天總過去

8 點開車, 6點到達蘇州
10粒鐘有排捱

無野做, 梗係R 水吹啦屌
依位人兄係黃山讀書, 準備去北京搵intern
佢上過黃山5 次
佢話每一次上去睇到嘅野都唔同
真係次次都有驚喜

大陸D火車咁長, 邊有咁易坐滿
係原位坐咗陣去隔離車廂搵張" 床 " 訓
麻煩依位啊叔示範:

唔該樓上位啊叔, 小弟訓了...

清晨6點, 準時到達

D旅遊巴8 點先service
唔撚等喇, 直接行過去虎丘
蘇州最多嘅係園林, 但虎丘唔算係, 上網睇係一個山丘....

詩人「蘇東坡」曾這麼說：「到蘇州不遊虎丘，乃憾事也」
既然講到咁出名, 就去下啦

途中改路, 行咗勁撚耐
D車係隔離行, 淆底

行咗8 成, 無理由返轉頭, 頂硬上啦屌

終於到了, 戇鳩咗, 其實可以用另一邊入口
唔使行咁遠

蘇州嘅天氣麻麻, 成日毛毛雨

授書堂

一榭園

以前D 有錢佬家家戶戶都個咁大嘅花園
公平咩!!!

虎丘好撚大, 今次走馬看花算

孫子兵法

馬B
好撚慘

小武當
真係好似電視睇到個D咁

以前有好多蘭花, 所以就改咗個咁嘅名
不得不讚中國人改依D好高質

全虎丘最高嘅塔
雲岩寺塔，也叫虎丘塔，由於塔身傾斜，又被稱之為"中國的比薩斜塔"
我望落又唔覺喎

書房佈局

虎丘出名到幾十個古人都有來訪過
林峰

李白巴打

虎丘有三個泉
唔記得有冇睇曬

第三泉

深不見底

劍池

入門解脫
出出入入咗幾次, 應該解脫唔到了
聽日準時返工

鳩影, 加長快門

喺蘇州玩係相當方便
佢有兩條巴士線, 行曬大部分出名嘅景點
仲要只係2蚊, 抵到爛

差唔多十二點, 閃人去搵酒店

出口有河, 蘇州嘅水道係相通嘅
可以坐船去山塘街或者係其他地方
$55 ... 不了

book 咗間7天
係山塘街地鐵站隔離, 好撚方便
食埋野先去酒店

生煎
好好食
有蝦同牛肉
一咬落去爆汁
因為係蝦同牛, 會貴D

唔夠飽, 再食, 小雲吞

去酒店放低野, 即刻沖涼
事關兩日無沖, 好撚臭
跟住去觀前街鳩行

慢慢入夜, D燈曬都幾靚嘅

花
買咗舊...可惜送唔出了...diu....呀!!!!!!

去食另一間生煎
味道同Lunch 個間差唔多, 不過係豬肉

有feel

巴打，好似係平江路唔係觀前街

巴打住貴唔貴？

蘇州住7天，120人仔一晚
其實有青旅嘅，不過我前幾晚訓得唔好，唔撚再住青旅

你啱，我唔記得咗

上年2月尾去黃山，咁啱上山(前山上)個時有飄細雪，白濛濛一片，又有霧氣，以為上到山頂乜景都睇唔到 ，不過有雪有霧松睇都唔錯啦
點知上到迎客松個頭啲霧氣開始散，最尾上到山頂闊然開朗，日落、雲海、積雪一次過睇晒

繼續...

食完生煎先7點幾
坐地鐵返山塘街
其實D街都無咩特別, 來來去去都差唔多
至在影幾張靚相

夜晚真係靚D
同女影相嘅話會係一個不俗嘅背景

見到河嘅右手邊有D野睇
原來係D人掛書籤, 寫咗D字句

情不知所起...一往而深

倒影

8點零條街已經好冷清
有D鋪頭仲關埋

變咗酒店, 無得入去睇下

全部都無試過

第二日嘅行程原本係去拙政園
最後係無去到, 轉頭會講

check out 之後去北寺塔站

一出站見到北寺塔唔使入場票,
橫掂都係, 入去行一轉

相傳是孫權母親吳太夫人舍宅而建，古稱「通玄寺」

上網睇有人行上去
但我去到個陣就封咗唔俾上
唯有係下面行三個圈, 唔記得係咩意思, 總之就好野啦

北寺塔好細, 行咗廿分鐘閃人了
行過間小籠包店, 醫肚先

下一站諗住拙政園..蘇州最出名嘅園林
蘇州嘅園林多到你睇唔曬
留園..獅子林...網師園
每個園林都有自己嘅特色
拙政園係睇荷花, 最好夏天先黎

一路行會有好多黃牛飛叫你幫趁
佢地有方法拎飛..
原本70蚊可以用30蚊賣俾你

=我
=啊姐

: 帥哥, 是不是去拙政園, 30 塊賣給你,
放心, 我們送到你進去, 入唔到唔收錢

: 不用了 (之後跟咗佢去佢間旅行社)

:你要幫我買兩個地方的門票才可以30 塊給你
獅子林+拙政園= 45

: 我只係要拙政園, 賣不賣, 不賣就算...
頭也不回走了, 30蚊都無得你賺

一早估撚到無咁着數啦
雖然都好抵, 不過我都無買,
唔夠時間睇, 走馬看花就無咩意義

最後去咗蘇州博物館
係拙政園隔離, 免費入場
淡季嘅關係, 唔使上網預約

蘇州博物館係貝聿銘親自設計
成個建築物嘅幾何設計好特別
利申:唔識評價

內部走廊, 巴打們自己feel 下

貼下D展品, 好多玉器

好靚好通透, 有一隻你話幾好呢

以前D人戴係手指公
好天然嘅顏色

出面個水池好多錦鯉
小弟好鐘意睇魚, 睇咗勁耐

有條好肥美

D魚鍾意游去有人個度

好好彩呀巴打
黃山就係無得估，變幻莫測

上次都係夜晚去山塘街 第二朝拙政園 多人到仆街
結果我地受唔住唔想再行景點 搵左間cafe坐埋個下晝先搭火車走
多人既定義係 你唔洗排隊入去既博物館 嗰日條隊兜到去外面落的士嗰度

好痴線
所以盡量少揀大陸假期個陣去

如果平日，幾乎無遊客入場。

個時係國慶之後個禮拜 諗住d人都應該返工啦 點知都係咁
不過搭車見到周圍舊得黎都算靚（對比杭州） 遲d有機會都想再黎
杭州就 好多高樓大廈 西湖又冇特別 唔值得去

西湖開發得早，無咩好睇
有時間推薦你去瀘沽湖
好靚

早兩年去左lu 真係好靚 冬天又冇咩人
大陸黎講 除左黃山 得返少數民族為主既地方先值得去

博物館隔離係恭王府

以前D人表演嘅舞台

好似話係四大才子文徵明種

走了

題外話, 一路上好多楓葉
如果秋天黎應該別有一番美景

無入去到, 打個卡算鳩數

下一站, 亦係最後一站---上海

去蘇州站坐20分鐘高鐵
買飛之前記得睇定去上海邊個站,
上海有三個火車站,
虹橋, 浦東, 同上海站, 好似係
今次坐去上海站, 因為距離外灘同豫園比較近

個蘇州站大撚到痴線, 大過深圳北好多
如果巴絲打去一D大嘅高鐵站, 記得提早至少一個鐘
一來要排隊買飛,
二來要過安檢,
三來依D站係多人到痴線

眨下眼就到
個車站比較舊

屌, 有feel , 上海灘呀
坐地鐵去咗人民廣場站...其實唔知點解去個度

無預先book 酒店, 諗住walk in 間青旅,
點不知full 撚咗
上海D青旅都唔平, 貴其他地方幾十蚊

最後搵咗間7天, 差唔多2百蚊晚
是撚但啦, 駛曬帶去D錢
財散人安樂

搵酒店用咗好多間..
放低D野馬上去南京路
er...同銅鑼灣差唔多...
走, 直接出外灘

wow

中國最大個D公司都有個office 係外灘
什麼中國平安, 工商銀行...

人來人往

影女

中國最高個幾棟樓

倒數第二日
行程: 城隍廟+ 豫園

城隍廟周圍其實無咩好行
賣小食, 金, 首飾...

唔曬時間, 入廟拜神
新年進步, 財源廣進
為表尊重, 所以無點影相

豫園係城隍廟隔離, 好方便
門票: 30 (淡季)

豫園有好多外國人參觀
佢地好多都會請導遊講解
我唔執輸, 聽埋一份

成個廳嘅擺位係"四分八穏"
好整齊

門檻高度原來反映個家人嘅地位
做官自然高D
普通百姓就低D

好多魚

如果屋企有個咁大嘅花園就正, 得閒餵下魚, 生活好寫意

貓B

仔細留意條龍下面有一隻蟾蜍
佢日日守係下面嘅原因係....有朝一日粒珠會跌嚟
到時佢可以靠粒珠上位
FF 少陣啦蟾蜍兄,
與其守株待兔, 不如自己發奮向上

好肥美

巴打，我依家都係上海喎，有無好玩好食嘅介紹吓

有間大腸面幾好食
無記錯係老西門附近
間野好up dup，但好多人食

老西門好大喎，有無路名或者點名啊？

中國上海市黄浦区复兴中路59号， 你百度地圖一下

唔該曬巴打，我聽日去食

點解會有兩日冇沖涼

宏村最後一日搭通宵火車
去到蘇州先沖

巴打蘇州博物館有咩睇 ?

高鐵/火車上面d廁所點 去過深圳個高鐵站個廁所臭到癲
之後就再冇意欲搭高鐵

有D 玉器，陶瓷，衫

高鐵廁所ok
火車嘅就好舊，無想像中咁臭

成個旅程總共駛左幾多錢?
我都想去黃山同宏村

上海應該係最悶既一站

yes，周圍都係大商場，同香港一樣
去一次夠了，叫做留低幾條腳毛
有時間我寧願去多次雲南

係 幾年前去南京杭州上海 上海真係冇野好睇 得個外灘 反而去南京個陣個大屠殺紀念館休館有d遺憾

有次去南京 唔知係心理因素定咩 覺得成日城市好似死沈沈咁 不過個紀念館係唔錯既 幾多野睇

高鐵 500人仔
上海返深圳機票 600人仔
其他門票+食+住 2000 人仔
今次慳咗黃山同宏村門票， 慳咗200

寧波仔推介我去南京

睇完豫園 & 城隍廟
下晝去咗上海No1 大學---復旦大學
係側門入...

D樹好似倒模咁

好多流浪貓

偉大工程 偉大鬥爭

毛主席

正門

依隻貓好痴我...無計, 太靚仔

睇番D相諗番 起舊年 10月尾 我都係去 上海黃山 短短幾個月既事..好似隔左好耐

不過運氣就差D 無雲海 無日出 有機會我都想再去

南京真係有少少頹 好似好灰咁 杭州幾好 個西湖唔算好靚 但行行下都幾寫意

推下先

貼多幾張復旦大學就去下一站

有D外國U嘅感覺

日本研究中心

附送兩個主人

離開復旦, 去咗陸家嘴
外灘對面個度
上海金融中心嘅中心
最高個幾棟樓係曬個度

有霧...

Apple